---
layout: base
published: false
title: "[Kotlin/코틀린] List to Set, List to Map"
image: /assets/img/blog/kotlin.png
description: >
  코틀린에서 List to Set 및 List to Map으로 변경하는 방법에 대해서 알아보겠습니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /dev/kotlin/list-to-set-or-map
tags:
  - kotlin
  - 코틀린
  - list
  - toSet
  - toMapc
---

## [Kotlin/코틀린] List to Set, List to Map

보통 리스트의 내의 값들 중, 중복되지 않는 셋을 만들고 싶거나, 리스트의 특정 프로퍼티를 기준으로 맵을 만들어야하는 경우가 종종 있습니다. 오늘은  자주 사용하게되는 리스트를 셋이나 맵으로 변경하는 방법에 대해서 소개해드리도록 하겠습니다.

<hr/>

### to set, to map in Java

Java 람다를 이용한 방법을 소개해드리겠습니다.

> to set

```java
public static void main(String[] args) {

  List<Integer> integers = new ArrayList<>();
  
  integers.stream()
    .collect(Collectors.toSet());

}
```

**toSet**의 경우, 정말 간단하게 `Collectors.toSet()`를 이용하여 Set으로 변경할 수 있습니다. 위 예제에서 데이터 형태는 `Set<Integer>`가 됩니다.

> toMap

```java
public class Item {
  private int id;
  private String name;
}
```

```java
public static void main(String[] args) {

  List<Item> items = new ArrayList<>();
  
  Map<Integer, String> itemsMap = items.stream()
    .collect(Collectors.toMap(Item::getId, Item::getName));

}
```

**toMap**의 경우, `Collectors.toMap()`을 사용하고, 첫 번째 파라미터로 Map의 Key가 되는 람다를 넣어주고, 두 번째 파라미터로 Value가 될 람다를 넣어주면 됩니다.

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

### to set, to map in Kotlin

코틀린의 경우, 아무래도 언어 자체가 람다를 고려해서 만들었기 때문에 훨씬 간단하게 표현이 가능합니다.

> toSet

```kotlin
fun main () {

  val integers = listOf<Int>()

  integers.toSet()

}
```

코틀린의 경우, 자바보다 너무나 간단하게 표현이 가능합니다.

> toMap

```kotlin
fun main () {

  val items = listOf<Item>()

  items.map { it.id to it.name }.toMap()

}
```

Map으로 변환하는 경우도 `map {}` 람다를 통해서 Pair로 표현이 가능하고 이를 다시 toMap() 함수를 통해서 Map으로 바꿀 수 있습니다.

### 맺음

정말 간단하게 자바 및 코틀린을 비교하여 리스트를 셋 또는 맵으로 변환하는 방법에 대해서 알아보았습니다. 궁금하신 점이나 이상한 점이 있으면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
